Q. Which of the following are Java keywords?

A. array
B. boolean
C. Integer
D. protect
E. super

ANSWER: B,E


Q. After the declaration: 

char[] c = new char[100]; 

what is the value of c[50]?

A. 50
B. 49
C. '\u0000'
D. '\u0020'
E. " "
F. cannot be determined
G. always null until a value is assigned

ANSWER: C


Q. After the declaration: 

int x; 

the range of x is:

A. -2^(31) to 2^(31-1) 
B. -2^(16) to 2^(16-1) 
C. -2^(32) to 2^(32) 
D. -2^(16) to 2^(16)
E. cannot be determined; it depends on the machine

ANSWER: A


Q. Which identifiers are valid?

A. _xpoints
B. r2d2
C. bBb$
D. set-flow
E. thisisCrazy

ANSWER: A,B,C,E


Q. Represent the number 6 as a hexadecimal literal.

ANSWER: 0x6,0X6,0x06,0X06


Q. Which of the following statements assigns "Hello Java" to the String variable s?

A. String s = "Hello Java";
B. String s[] = "Hello Java";
C. new String s = "Hello Java";
D. String s = new String("Hello Java");

ANSWER: A,D


Q. An integer, x has a binary value (using 1 bytE. of 10011100. What is the binary value of z after these statements: 

int y = 1 << 7;
int z = x & y; 


A. 1000 0001
B. 1000 0000
C. 0000 0001
D. 1001 1101
E. 1001 1100

ANSWER: B


Q. Which statements are accurate:

A. >> performs signed shift while >>> performs an unsigned shift.
B. >>> performs a signed shift while >> performs an unsigned shift.
C. << performs a signed shift while <<< performs an insigned shift.
D. <<< performs a signed shift while << performs an unsigned shift.

ANSWER: A


Q. To declare an array of 31 floating point numbers representing snowfall for each day of March in Gnome, Alaska, which declarations would be valid?

A. double snow[] = new double[31];
B. double snow[31] = new array[31];
C. double snow[31] = new array;
D. double[] snow = new double[31];

ANSWER: A,D


Q. If MyProg.java were compiled as an application and then run from the command line as: 

              java MyProg I like tests
what would be the value of args[ 1 ] inside the main( ) method?

A. MyProg
B. "I"
C. "like"
D. 3
E. 4
F. null until a value is assigned

ANSWER: C


Q. Which of the following are legal declarations of a two-dimensional array of integers?

A. int[5][5]a = new int[][];
B. int a = new int[5,5]; 
C. int[]a[] = new int[5][5];
D. int[][]a = new[5]int[5];

ANSWER: C


Q. Which of the following lines will compile without warning or error. 

A. float f=1.3; 
B. char c="a"; 
C. byte b=257; 
D. boolean b=null; 
E. int i=10; 

ANSWER: E


Q. Which of the following will compile without error 

A.
import java.awt.*; 
package Mypackage; 
class Myclass {}

B. 
package MyPackage; 
import java.awt.*; 
class MyClass{}

C. 
/*This is a comment */ 
package MyPackage; 
import java.awt.*; 
class MyClass{}
  
ANSWER: B,C


Q. A byte can be of what size 

A. -128 to 127
B. (-2 power 8 )-1 to 2 power 8 
C. -255 to 256 
D.depends on the particular implementation of the Java Virtual machine 

ANSWER: A


Q. What will be printed out if this code is run with the following command line? 
java myprog good morning
public class myprog{ 
public static void main(String argv[])
{ 
System.out.println(argv[2]) 
}
}

A. myprog 
B. good 
C. morning 
D. Exception raised: "java.lang.ArrayIndexOutOfBoundsException: 2" 
  
ANSWER:  D


Q. Which of the following are Java keywords? 

A. if 
B. then 
C. goto 
D. while 
E. case 

ANSWER: A,C,D,E


Q. Which of the following are legal identifiers 

A. 2variable 
B. variable2 
C. _whatavariable 
D. _3_ 
E. $anothervar 
F. #myvar 

ANSWER: B,C,D,E



Q. What will happen if you try to compile and run the following code? 
public class Q { 
        public static void main(String argv[]){ 
                int anar[]=new int[]{1,2,3};
                System.out.println(anar[1]); 
                } 
}

A. 1 
B. Error anar is referenced before it is initialized 
C. 2 
D. Error: size of array must be defined 
  
ANSWER: C


Q. What will happen if you try to compile and run the following code? 

public class Q { 
        public static void main(String argv[]){ 
                int anar[]=new int[5];
                System.out.println(anar[0]); 
                } 
}

A. Error: anar is referenced before it is initialized
B. null 
C. 0 
D. 5 

ANSWER: C


Q. What tags are mandatory when creating HTML to display an applet 
A. name, height, width 
B. code, name 
C. codebase, height, width 
D. code, height, width 

ANSWER: D


Q. If the following HTML code is used to display the applet in the code MgAp what will 
be displayed at the console? 
  
<applet name=MgAp code=MgAp.class height=400 width=400 parameter HowOld=30 > 
</applet> 

import java.applet.*; 
import java.awt.*; 
public class MgAp extends Applet{
        public void init(){ 
                System.out.println(getParameter("age")); 
                } 
}

A. Error: no such parameter
B. 0 
C. null 
D. 30 

ANSWER: C


Q. What will happen if you attempt to compile and run the following code? 

Integer ten=new Integer(10); 
Long nine=new Long (9);
System.out.println(ten + nine); 
int i=1;
System.out.println(i + ten);
A. 19 followed by 20 
B. 19 followed by 11 
C. Error: Can't convert java lang Integer 
D. 10 followed by 1 

ANSWER: C


Q. What is the result of the following operation? 
System.out.println(4 | 3); 

A. 6 
B. 0 
C. 1 
D. 7 

ANSWER: D


Q. What will the following code print out? 
public class Oct{
public static void main(String argv[]){
        Oct o = new Oct();
        o.amethod();
        }
        public void amethod(){
        int oi= 012;
        System.out.println(oi);
        }
}
A. 12 
B. 012 
C. 10 
D. 10.0 
  
ANSWER: C


Q. What will happen when you attempt to compile and run this code?

public class MyMain{
public static void main(String argv){
        System.out.println("Hello cruel world");
        }
}

A. The compiler will complain that main is a reserved word and cannot be used for a class
B. The code will compile and when run will print out "Hello cruel world"
C. The code will compile but will complain at run time that no constructor is defined
D. The code will compile but will complain at run time that main is not correctly defined

ANSWER: D


Q. Which of the following are Java modifiers?

A. public
B. private
C. friendly
D. transient
E. vagrant

ANSWER: A,B,D


Q. What happens when you attempt to compile and run these two files in the same directory?

//File P1.java
package MyPackage;
class P1{
void afancymethod(){
        System.out.println("What a fancy method");
        }
}

//File P2.java
public class P2 extends P1{
afancymethod();
}

A. Both compile and P2 outputs "What a fancy method" when run
B. Neither will compile
C. Both compile but P2 has an error at run time
D. P1 compiles cleanly but P2 has an error at compile time

ANSWER: D


Q. You want to find out the value of the last element of an array. You write the following code. What will happen when you compile and run it.?

public class MyAr{
public static void main(String argv[]){
        int[] i = new int[5];
        System.out.println(i[5]);
        }
}
A. An error at compile time
B. An error at run time
C. The value 0 will be output
D. The string "null" will be output

ANSWER: B


Q. You want to loop through an array and stop when you come to the last element. Being a good java programmer and forgetting everything you ever knew about C/C++ you know that arrays contain information about their size. Which of the following can you use?

A. myarray.length();
B. myarray.length;
C. myarray.size
D. myarray.size();

ANSWER: B


Q. What will happen when you attempt to compile and run the following code

public class As{
int i = 10;
int j;
char z= 1;
boolean b;
public static void main(String argv[]){
                As a = new As();
                a.amethod();
        }
        public void amethod(){
        System.out.println(j);
        System.out.println(b);                
        }
}

A. Compilation succeeds and at run time an output of 0 and false
B. Compilation succeeds and at run time an output of 0 and true
C. Compile time error b is not initialised
D. Compile time error z must be assigned a char value

ANSWER: A


Q. What will happen when you attempt to compile and run the following code with the command line "hello there"

public class Arg{
String[] MyArg;
        public static void main(String argv[]){
        MyArg=argv;
        }
        public void amethod(){
                System.out.println(argv[1]);
        }
}

A. Compile time error
B. Compilation and output of "hello"
C. Compilation and output of "there"
D. None of the above

ANSWER: A


Q. What will happen when you attempt to compile and run the following code

public class MyAr{
public static void main(String argv[]) {
        MyAr m = new MyAr();
        m.amethod();
        }
        public void amethod(){
        static int i;
        System.out.println(i);
        }
}
A. Compilation and output of the value 0
B.Compile time error because i has not been initialized
C. Compilation and output of null
D. Compile time error

ANSWER: D


Q. Which of the following will compile correctly

A. short myshort = 99S;
B. String name = 'Excellent tutorial Mr Green';
C. char c = 17c;
D.int z = 015;

ANSWER: D


Q. Which of the following are Java key words
A. double
B. Switch
C. then
D. instanceof

ANSWER: A,D


Q. Given the following main method in a class called Cycle and a command line of

java Cycle one two
what will be output?

public static void main(String bicycle[]){
	System.out.println(bicycle[0]);
}
A. None of these options
B. cycle
C. one
D. two

ANSWER: C


Q. Given the following variables which of the following lines will compile without error?

String s = "Hello";
long l = 99;
double d = 1.11;
int i = 1;
int j = 0;
A. j= i <<s;
B. j= i<<j;
C. j=i<<d;
D.j=i<<l;

ANSWER: B,D


Q. Which of the following statements are true?

A. Adding more classes via import statements will cause a performance overhead, only import classes you actually use.
B. Under no circumstances can a class be defined with the private modifier
C. A inner class can be defined with the protected modifier
D. An interface cannot be instantiated

ANSWER: C,D


Q. 
The following code will print

1:    int i = 1;
2:    i <<= 31;
3:    i >>= 31;
4:    i >>= 1;
5:
6:    int j = 1;
7:    j <<= 31;
8:    j >>= 31;
9:      
10:    System.out.println("i = " +i );
11:    System.out.println("j = " +j);

 
A. i = 1
   j = 1

B. i = -1
   j = 1
   
C. i = 1
   j = -1
   
D. i = -1
   j = -1
 
ANSWER: D


Q. The following code will print

1:    Double a = new Double(Double.NaN);
2:    Double b = new Double(Double.NaN);
3:              
4:    if( Double.NaN == Double.NaN )
5:  System.out.println("True");
6:    else
7:  System.out.println("False");
8:          
9:    if( a.equals(b) )
10: System.out.println("True");
11:   else
12: System.out.println("False");

 
A. True
   True
   
B. True
   False
C. False
   True
   
D. False
   False
 
   
ANSWER: C


Q. 1:    if( new Boolean("true") == new Boolean("true")) 
2:        System.out.println("True");
3:    else
4:        System.out.println("False"); 

A. Compilation error.
B. No compilation error, but runtime exception.
C. Prints "True".
D. Prints "False".

ANSWER: D


Q. The following code will give 

1:     Byte b1 = new Byte("127");
2:
3:     if(b1.toString() == b1.toString())
4:        System.out.println("True");
5:    else
6:        System.out.println("False");

A. Compilation error, toString() is not avialable for Byte.
B. Prints "True".
C. Prints "False".

ANSWER: C


Q. What is the output of the following code?

1:    int i = 16;
2:    int j = 17;
3:        
4:    System.out.println("i >> 1  =  " + (i >> 1));
5:	System.out.println("j >> 1  =  " + (j >> 1));

 
A. Prints  "i >> 1 = 8"
           "j >> 1 = 8"
           
B. Prints  "i >> 1 = 7"
           "j >> 1 = 7"

C. Prints  "i >> 1 = 8"
           "j >> 1 = 9"

D. Prints  "i >> 1 = 7"
           "j >> 1 = 8"
 
ANSWER: A


Q. What is the output of the following code?

1:    int i = 45678;
2:    int j = ~i;
3:
4:    System.out.println(j);

 
A. Compilation error at line 2. ~ 
operator applicable to boolean values only.
B. Prints 45677.
C. Prints -45677.
D. Prints -45679.
 
    
ANSWER: D


Q. What will happen if run the following code?
    
1:	Boolean[] b1 = new Boolean[10];
2:
3:	boolean[] b2 = new boolean[10];
4:  
6:	System.out.println("The value of b1[1] = " +b1[1]);
7:	System.out.println("The value of b2[1] = " +b2[1]);

A. Prints "The value of b1[1] = false"
          "The value of b2[1] = false".
               
B. Prints "The value of b1[1] = null"
          "The value of b2[1] = null".

C. Prints "The value of b1[1] = null"
          "The value of b2[1] = false".

D. Prints "The value of b1[1] = false"
          "The value of b2[1] = null". 
              
ANSWER: C


Q. What is the output for the following lines of code?
1:  System.out.println(" " +2 + 3); 
2:  System.out.println(2 + 3); 
3:  System.out.println(2 + 3 +"");
4:  System.out.println(2 + "" +3); 

 
A. Compilation error at line 3
B. Prints 23, 5, 5 and 23.
C. Prints 5, 5, 5 and 23.
D. Prints 23, 5, 23 and 23.
 
ANSWER: B


Q. The following declaration(as a member variable) is legal.
        static final transient int maxElements = 100;
A. True.
B. False. 
 
ANSWER: A


Q. What will happen if you compile/run the following lines of code?
1:  int[] iArray = new int[10];
2:
3:  iArray.length = 15;
4:
5:  System.out.println(iArray.length); 
   
 
A. Prints 10.
B. Prints 15.
C. Compilation error, you can't change the length of an array.
D. Runtime exception at line 3.
 
ANSWER: C


Q. What will happen if you compile/run this code?
1:  int i = 012;
2:  int j = 034;
3:  int k = 056;
4:  int l = 078;
5:
6:  System.out.println(i);
7:  System.out.println(j);
8:  System.out.println(k);
 
A. Prints 12,34 and 56.
B. Prints 24,68 and 112.
C. Prints 10, 28 and 46.
D. Compilation error.
 
ANSWER: D


