Q. Consider the code below:


public static void main( String args[] )
{  int a = 5;
   System.out.println( cube( a ) );
}
int cube( int theNum )
{
   return theNum * theNum * theNum;
}

What will happen when you attempt to compile and run this code?

A. It will not compile because cube is already defined in the java.lang.Math class.
B. It will not compile because cube is not static.
C. It will compile, but throw an arithmetic exception.
D. It will run perfectly and print "125" to standard output.

ANSWER: B


Q. Which method below can change a String object, s ?

A. equals( s )
B. substring( s )
C. concat( s )
D. toUpperCase( s )
E. none of the above will change s

ANSWER: E


Q. If s1 is declared as: 

String s1 = "phenobarbital";

What will be the value of s2 after the following line of code: 

String s2 = s1.substring( 3, 5 ); 


A. null
B. "eno"
C. "enoba"
D. "no"

ANSWER: D


Q. What method(s) from the java.lang.Math class might method() be if the statement

method( -4.4 ) == -4;

is true.

A. round()
B. min()
C. trunc()
D. abs()
E. floor()
F. ceil()

ANSWER: A,F


Q. Which methods does java.lang.Math include for trigonometric computations?

A. sin()
B. cos()
C. tan()
D. aSin()
E. aCos()
F. aTan()
G. toDegree()

ANSWER: A,B,C


Q. Which of the following will output -4.0 

A. System.out.println(Math.floor(-4.7)); 
B. System.out.println(Math.round(-4.7)); 
C. System.out.println(Math.ceil(-4.7)); 
D. System.out.println(Math.Min(-4.7)); 

ANSWER: C


Q. If you run the code below, what gets printed out? 

String s=new String("Bicycle"); 
int iBegin=1; 
char iEnd=3; 
System.out.println(s.substring(iBegin,iEnd));

A. Bic
B. ic 
C. icy 
D. error: no method matching substring(int,char) 

ANSWER: B


Q. If you wanted to find out where the position of the letter v (ie return 2) in the string s 
containing "Java", which of the following could you use? 
A. mid(2,s); 
B. charAt(2); 
C. s.indexOf('v'); 
D. indexOf(s,'v'); 

ANSWER: C


Q. Given the following declarations 
String s1=new String("Hello") 
String s2=new String("there"); 
String s3=new String();
Which of the following are legal operations? 

A. s3=s1 + s2;
B. s3=s1-s2; 
C. s3=s1 & s2 
D. s3=s1 && s2 

ANSWER: A


Q. What will be the result when you attempt to compile and run the following code?. 

public class Conv{
    public static void main(String argv[]){ 
        Conv c=new Conv(); 
        String s=new String("ello"); 
        c.amethod(s); 
    } 
public void amethod(String s){ 
    char c='H'; 
    c+=s; 
    System.out.println(c); 
    } 
}

A. Compilation and output the string "Hello" 
B. Compilation and output the string "ello" 
C. Compilation and output the string elloH 
D. Compile time error 

ANSWER: D


Q. Given the following code, what test would you need to put in place of the comment line? 
//place test here 

to result in an output of 

Equal
public class EqTest{ 
    public static void main(String argv[]){ 
    EqTest e=new EqTest(); 
    }
EqTest(){ 
    String s="Java"; 
    String s2="java"; 
    //place test here {
        System.out.println("Equal"); 
        }else 
        { 
        System.out.println("Not equal"); 
        }
     } 
}
A. if(s==s2) 
B. if(s.equals(s2) 
C. if(s.equalsIgnoreCase(s2)) 
D.if(s.noCaseMatch(s2)) 

ANSWER: C


Q. What will be the result when you attempt to compile this program? 
public class Rand{
public static void main(String argv[]){
        int iRand;
        iRand = Math.random();
        System.out.println(iRand);
        }
}
A. Compile time error referring to a cast problem 
B. A random number between 1 and 10 
C. A random number between 0 and 1 
D. A compile time error about random being an unrecognised method 

ANSWER: A


Q. What will be output by the following line?

System.out.println(Math.floor(-2.1));
A. -2
B. 2.0
C. -3
D. -3.0

ANSWER: D


Q. What is the output of the following code?

1:    String str = "Welcome";
2:
3:    str.concat(" to Java!");
4:
5:    System.out.println(str);

A. Strings are immutable, compilation error at line 3.
B. Strings are immutable, runtime exception at line 3.
C. Prints "Welcome".
D. Prints "Welcome to Java!".

ANSWER: C


Q. What will happen if you invoke the following method?
1:  public void check()
2:  {
3:      System.out.println(Math.min(-0.0,+0.0));
4:      System.out.println(Math.max(-0.0,+0.0));
5:	   System.out.println(Math.min(-0.0,+0.0) == Math.max(0.0,+0.0));
6:  }
    
 
A. prints -0.0, +0.0 and false.
B. prints -0.0, +0.0 and true.
C. prints 0.0, 0.0 and false.
D. prints 0.0, 0.0 and true.
 
ANSWER: B


