Q. If size = 4, triArray looks like:


int[][] makeArray( int sizE. 
{  int[][] triArray = new int[size] [];
   int val=1;
   for( int i = 0; i < triArray.length; i++ ) 
   {  triArray[i] = new int[i+1];
	  for( int j=0; j < triArray[i].length; j++ )
      {  triArray[i][j] = val++;
      }
   }
   return triArray;
}

A. 
1 2 3 4
5 6 7
8 9
10 
B. 
1 4 9 16 
C. 
1 2 3 4 
D. 
1 2 3 4
5 6 7 8
9 10 11 12
13 14 15 16 
E. 
1
2 3 
4 5 6 
7 8 9 10 

ANSWER: E


Q. Given the variables defined below: 

int one = 1;
int two = 2;
char initial = '2';
boolean flag = true; 

Which of the following are valid?

A. if( one ){}
B. if( one = two ){}
C. if( one == two ){}
D. if( flag ){}
E. switch( one ){}
F. switch( flag ){}
G. switch( initial ){}

ANSWER: C,D,E,G


Q. If val = 1 in the code below:


switch( val ) 
{  case 1: System.out.print( "P" );
   case 2: 
   case 3: System.out.print( "Q" );
      break;
   case 4: System.out.print( "R" );
   default: System.out.print( "S" );
}

Which values would be printed?

A. P
B. Q
C. R
D. S

ANSWER: A,B


Q. Assume that val has been defined as an int for the code below:


if( val > 4 ) 
{  System.out.println( "Test A" );
}
else if( val > 9 ) 
{  System.out.println( "Test B" );
}
else System.out.println( "Test C" );

Which values of val will result in "Test C" being printed:

A. val < 0 
B. val between 0 and 4 
C. val between 4 and 9 
D. val > 9 
E. val = 0 
F. no values for val will be satisfactory

ANSWER: A,B,E


Q. What exception might a wait() method throw?

ANSWER: InterruptedException 


Q. For the code:


m = 0;
while( m++ < 2 )
   System.out.println( m );

Which of the following are printed to standard output?

A. 0
B. 1
C. 2
D. 3
E. Nothing and an exception is thrown

ANSWER: B,C


Q. Consider the code fragment below:


outer: for( int i = 1; i <3; i++ )
   {  inner: for( j = 1; j < 3; j++ )
      {  if( j==2 )
            continue outer;
            System.out.println( "i = " +i ", j = " + j );
      }
   }	

Which of the following would be printed to standard output?

A. i = 1, j = 1
B. i = 1, j = 2
C. i = 1, j = 3
D. i = 2, j = 1
E. i = 2, j = 2
F. i = 2, j = 3
G. i = 3, j = 1
H. i = 3, j = 2

ANSWER: A,D


Q. Consider the code below:

void myMethod() 
{  try 
   {  
      fragile();
   }
   catch( NullPointerException npex ) 
   {  
      System.out.println( "NullPointerException thrown " );
   }
   catch( Exception ex ) 
      {  
         System.out.println( "Exception thrown " );
      }
   finally 
   {  
      System.out.println( "Done with exceptions " ); 
   }
   System.out.println( "myMethod is done" );
}
What is printed to standard output if fragile() throws an IllegalArgumentException?

A. "NullPointerException thrown"
B. "Exception thrown"
C. "Done with exceptions"
D. "myMethod is done"
E. Nothing is printed

ANSWER: B,C,D


Q. What will be printed out if you attempt to compile and run the following code ? 
int i=1; 
        switch (i) { 
                case 0: 
                System.out.println("zero"); 
        break; 
        case 1: 
                System.out.println("one"); 
        case 2: 
                System.out.println("two"); 
        default: 
                System.out.println("default"); 
        }
A. one 
B. one, default 
C. one, two, default 
D. default 

ANSWER: C


Q. What will be printed out if you attempt to compile and run the following code? 
int i=9; 
switch (i) { 
        default: 
        System.out.println("default"); 
                case 0: 
        System.out.println("zero"); 
                break; 
        case 1: 
                System.out.println("one"); 
        case 2: 
        System.out.println("two"); 
}
A. default 
B. default, zero 
C. error default clause not defined 
D. no output displayed 

ANSWER: B


Q. Which of the following lines of code will compile without error 
A. 

int i=0; 
if(i) { 
        System.out.println("Hello"); 
        }
B. 
boolean b=true; 
boolean b2=true; 
if(b==b2) { 
        System.out.println("So true"); 
        }
C. 
int i=1; 
int j=2; 
if(i==1|| j==2) 
        System.out.println("OK");
D. 
int i=1; 
int j=2; 
if(i==1 &| j==2) 
        System.out.println("OK");

ANSWER: B,C


Q. What will be output if you try to compile and run the following code, but there is 
no file called Hello.txt in the current directory?. 
import java.io.*; 
public class Mine { 
        public static void main(String argv[]){
        Mine m=new Mine(); 
        System.out.println(m.amethod()); 
}
public int amethod() { 
        try {
                FileInputStream dis=new FileInputStream("Hello.txt"); 
                }catch (FileNotFoundException fne) { 
                        System.out.println("No such file found"); 
                        return -1; 
                        }catch(IOException ioe) { 
                        } finally{ 
        System.out.println("Doing finally"); 
        } 
        return 0; 
        } 
}
A. No such file found 
B. No such file found ,-1 
C. No such file found, Doing finally, -1 
D. 0 

ANSWER: C


Q. What will be output by the following code? 

public class MyFor{
public static void main(String argv[]){ 
    int i; 
    int j; 
    outer: 
    for (i=1;i <3;i++) 
        inner: 
         for(j=1; j<3; j++) { 
                    if (j==2) 
                    continue outer; 
                    System.out.println("Value for i=" + i + " Value for j=" +j); 
                    } 
        } 
}
A. Value for i=1 value for j=1 
B. Value for i=2 value for j=1 
C. Value for i=2 value for j=2 
D. Value for i=3 value for j=1 

ANSWER: A,B


Q. What code placed after the comment //For loop would populate the elements of the array ia[] with values of the variable i.? 

public class Lin{
public static void main(String argv[]){
        Lin l = new Lin();
        l.amethod(); 
        }
        public void amethod(){
        int ia[] = new int[4];
                        //Start For loop        
                        {
           ia[i]=i;
           System.out.println(ia[i]);
           }
        }
}
A. for(int i=0; i < ia.length() -1; i++) 
B. for (int i=0; i< ia.length(); i++) 
C. for(int i=1; i < 4; i++) 
D. for(int i=0; i< ia.length;i++) 

ANSWER: D


Q. What will happen when you attempt to compile and run the following code

public class MySwitch{

public static void main(String argv[]){
    MySwitch ms= new MySwitch();
    ms.amethod();
    }

public void amethod(){

    int k=10; 
        switch(k){ 
        default: //Put the default at the bottom, not here
            System.out.println("This is the default output"); 
            break; 
         case 10: 
            System.out.println("ten");
         case 20: 
            System.out.println("twenty"); 
        break; 
       }
    }
}
A. None of these options
B. Compile time errror target of switch must be an integral type
C. Compile and run with output "This is the default output"
D. Compile and run with output "ten"

ANSWER: A


Q. What will happen when you invoke the following method?

1:    void infiniteLoop()
2:    {
3:        byte b = 1;
4:        
5:        while ( ++b > 0 )
6:            ;
7:        System.out.println("Welcome to Java");
8:    }
    
A. The loop never ends(infiniteLoop).
B. Prints "Welcome to Java".
C. Compilation error at line 5. ++ operator should not be used for byte type variables.
D. Prints nothing.

ANSWER: B


